港大不續約 吳國際轉投深院 醫學院有份管理 議員：如被摑一巴

2018年05月06日

港大不續約 吳國際轉投深院
醫學院有份管理 議員：如被摑一巴

■對於深院聘用吳國際（左），盧寵茂（右）稱「未見到佢張約」。資料圖片

【本報訊】去年底在瑪麗醫院監督換肝手術期間擅自離開，到私家醫院做手術的香港大學醫學院外科兼職臨床副教授吳國際，今年初不獲港大醫學院續約，但事隔不足3個月，最近他已獲同樣由港大醫學院參與管治的香港大學深圳醫院聘用，最快7月履新。港大醫學院回覆指，已知悉有關人事任命。立法會議員郭家麒批評，港大深院的做法如「摑咗醫學院一巴」，「佢（吳國際）堂堂正正道歉，話自己已經吸取教訓，再名正言順申請喺港大做仲好，𠵱家畀人感覺有啲鬼祟」。

記者：陳沛冰

私人執業的吳國際身兼港大外科兼職副教授，是港大換肝團隊中，能獨立進行換肝手術的醫生之一。去年吳國際在瑪麗醫院監督一宗換肝手術時擅自離開，拖延手術3小時。瑪麗醫院的調查委員會報告指吳的做法不能接受。

料薪酬由港大深院支付

今年2月港大醫學院院長梁卓偉在春茗表示，人力資源委員會一致決定吳約滿後，不會再在港大醫學院任職。當時出席同一場合的瑪麗醫院肝臟移植中心主管兼港大深院院長盧寵茂稱，港大的決定是公營醫療損失，正思考讓吳留在公營體系服務方法。盧其後又指，有意邀請吳到港大深院任全職顧問醫生，吳或可藉此重返瑪麗任榮譽職員。

據悉，吳國際最近已正式獲港大深院聘用，他與港大的合約6月屆滿，最快7月到深圳工作。港大醫學院回覆本報查詢表示，醫學院知悉有關人事任命，具體聘任安排則要向港大深院查詢，又指港大深院與瑪麗、養和及港怡醫院，同屬港大醫療體系的教學醫院，有各自的獨立管治（包括人事）架構。有關吳在港大醫學院的榮譽教席或其他人事安排，醫學院指至今未接獲任何相關申請。

盧寵茂接受查詢時表示，港大深院聘用吳國際一事未落實，「我未見到佢張約」。本報曾聯絡吳國際，至截稿前未獲回覆。

根據港大深圳醫院架構，董事會成員包括深圳市政府、香港大學代表如港大校長及港大醫學院院長，及社會人士代表，是該院最高決策架構。有前港大深院資深醫生表示，雖然董事會有港大醫學院代表，但董事會只會討論副院長級以上的高級行政人員聘任，並不會參與一般醫生的聘任。

該醫生稱，現時於港大深院工作的香港醫生，主要是港大醫學院直屬教職員，或由港大聘請、薪酬由港大深院支付的醫生，一般需兼顧到港大深院工作、在港大教書及做科研，具體安排由大學與醫生協商。他估計吳國際的聘任形式屬後者，若吳要繼續在港大或瑪麗工作，必須向港大或瑪麗申請榮譽教席或榮譽醫生職位，由於吳達到一定的手術技術水平，認為若他已就上次事件吸取教訓，有關聘用並無不可。

郭家麒斥「感覺有啲鬼祟」

郭家麒則形容港大深院的做法「有啲摑港大醫學院一巴」，上次事件顯示吳國際有道德問題，並非技術問題，若他已就事件吸取教訓，表示不會再犯，便不應永不錄用，但港大深院的處理手法「畀人感覺有啲鬼祟」，認為吳公開道歉，令公眾接受後，才再正式申請在港大或瑪麗工作，對他本人、香港公營醫療及港大深院會更好。

當日負責換肝手術主刀的黃楚琳醫生，事後被調離換肝團隊，據悉她至今仍未被調回換肝團隊，仍主力負責其他肝膽胰手術。

上一則
港離婚個案「止血」7年來最低

下一則
深圳政府出資 大學出人

深圳政府出資 大學出人

院方盼港名醫坐鎮吸客

岩啦
支那做做下手術叫你加錢都得

證明佢唔夠國際

香港既國際係得中國

根本奶共就有錢途，講完！

😏

根本就唔可以俾佢走，罰佢響公立做一世就岩，而家益晒支那人

其實台灣醫生勁過香港好多

下年應該做埋政協人大